新手買鏡

本人係一位新人，最常影風景同建築。
想買一支鏡但唔知買wide鏡頭定定焦鏡頭好
想各位師兄指點
預算2k-3k

wide鏡都可以有定焦鏡，你係咪問買zoom鏡還是定焦好？

我會買zoom鏡先

wide都有定焦，你究竟想問乜?

買wide鏡嘅zoom鏡定wide鏡嘅定焦好D?
自己唔擅長跑景，不過有人話定焦光圈大D好D。同埋自己有kit鏡，會唔會買定焦好少少

新手到連自己用咩機都唔講

用canon1300d，窮撚一個。

多謝支持環保